<突發>台灣中選會：如候選人收受大陸資金 或影響當選資格 選後亦有可能被DQ

法務部調查局長呂文忠今（22）表示，根據調查局蒐集到的情資，目前共有33件中國勢力介入我國選舉的案件，主要都是透過招待樁腳到中國大陸旅遊的方式，另外也有以金錢交付的模式；對於掌握具體證據已經立案調查，會運用各種方式積極偵辦。不過，立委質詢問及掌握具體證據是針對藍或綠候選人？呂則表示，偵查中不便透露，承諾會儘快清查。

立法院內政委員會今邀請內政部、中選會、陸委會及調查局等部會，就「如何防範政府已防杜境外資金影響年底選舉之名，變相政治嚴查大陸台商金流之濫權行為」，進行專題報告。

對於調查局長李文忠備詢時指出，中資透過金援方式挹注特定候選人。調查局副局長黃迪熹進一步表示，中共透過不同金援方式介入選舉，落地招待就是一種綁樁，另外也有直接或間接金援候選人。根據現有情資，調查局已將其中4件移送台北、雲林、彰化、屏東，交由檢察官指揮中。對此，劉世芳問及如果調查結果在選後才出爐，是否會影響當選資格？呂文忠表示，有可能。

國民黨立委黃昭順接續質詢要求講清楚是哪些候選人？李文忠表示涉及偵查中，不方便透露。黃昭順則說，這種指控很嚴重，恐會影響選舉，必須有明確事證才能對外宣布；還指2006年高雄縣、市長選舉，國民黨高雄市長候選人黃俊英對上民進黨陳菊，投票前天深夜民進黨召開記者會，指稱抓到黃俊英的「走路工」，黃俊英最後以1千多票差距落選，藍營想補救機會都沒有，因此要求調查局若掌握證據就應在3天內偵查公開，避免影響選情。對此，李文忠說，要求3天有困難，但承諾會儘快清查。

調查局局長呂文忠指出，中共確實有金援台灣特定候選人，介入台灣年底選舉，調查局已蒐證及掌握，正立案偵辦中。中共國台辦發言人馬曉光下午回應，「這種說法純屬捏造」。馬曉光表示，大陸從來不介入台灣選舉，民進黨當局上台以來，蓄意在兩岸之間製造矛盾，造謠抹黑大陸，升高兩岸敵意對立，這是民進黨當局謀取選舉利益慣用的政治操弄手法。

係咪想dq柯p

gd 做得好

國民黨大鑊

其實台灣政治獻金法本身已經限住本地人/公司先捐得，所以香港人都唔可以捐

KMT唔洗選啦

一直係
只係冇人真係執行條法例

小共產黨果然學到野

點敢搞柯p, 要搞都搞蟈民黨果班啦

支共dq人咁過癮
抵啦

學嘢快喎

依法辦事
你有咩好講

民進黨真係證明到追求民主既人得到權力後可以幾反民主

權力使人腐化
留名等睇民進黨變國民黨

望過台灣啲新聞，呢次民進黨似會大敗
連高雄都變到55波

咪玩啦！高雄根本民進黨贏硬

其他北部城市根本本身係KMT地頭
上屆係KMT民望極低先勉強畀民進黨攞到

國民黨贏返呢D根本唔當係「收復失地」
應該話國民黨台北新北桃園三個城市贏唔到2個已經叫大敗

民主係對尊重人權嘅國家用，對獨裁者講民主即係你戇撚鳩
支共用共諜干預大選，其實可以告埋條友叛國

咁可能大家睇法唔同
始終仲未投票，大家都係睇民調
高雄果度數字的確咬得好緊
（相對於2014年民進黨以73比大勝）

2014根本冇參考價值，同03年香港區議會咁你而家會唔會用嚟參考？

14年阿豬阿狗打住反國民黨都贏到
根本14年賽果反映唔到各陣營支持度

促進轉型正義委員會副主委張天欽：
「你看侯友宜，這個如果沒有操作，很可惜」
「（侯友宜）是轉型正義最惡劣的例子」
「我們本來是南廠，現在變西廠，後來升格變東廠」

仲有台灣民調不嬲ON9

14年桃園國民黨民調赢20-30%
後尾輸埋

你又有道理
Btw，你點睇柯文哲連任嘅機會率

我唔支持佢

但係佢贏撚硬

共諜罪

又係嘅
姚文智根本就太廢
人緣又差，抱貓都比人屌到飛起

國民黨一樣
根本出老嘢一定輸

kmt 新黨

丁丁是個人才

高雄韓國瑜個勢唔係幾猛咩

腐化咪俾人趕落台攞， 有咩大不了？

民主國家就係咁樣， 國民黨做得好， 得民心自然可以再執政（雖然絕對無可能

屌 港豬都冇撚得投票
又唔知咩係民主嘅意義 好似太監評人做愛咁
講經咩

民主制度最正既地方，從來都係選完美既人出黎， 係選錯左最多衰一屆

五都kmt應該只有新北

向香港致警作

DQ

台灣係咪睇住香港呢玩

美國大把

本來國民黨票倉
輸咗叫打敗?

你完全唔覆人論點
民進黨一定得票少過14年
但係咪大敗就未知

台灣民調有邊次準

咁等投票結果咪知
同埋一部份唔滿意民進黨嘅人係唔滿意佢維持現狀
睇吓喜樂島聯盟

外交關佢能事

蔡英文上位 台灣有100個邦交

由蔣介石條傻西 開始就不停流失

有少少章法 當年搞好杜魯門，史迪威果班已經無後來咁多野

經濟23K更加聽左十年以上

比國民黨堆親支狗 win到
特別件垃圾馬英九
真係天下大亂

希望台灣人明白 歐美依家望緊

攞臺彭金馬地區來講

你又識政治

支那無限銀彈搶外交
你講下你會點做

講件所有野都係件垃圾蔣介石傻西搞返來
可以同共產黨 91比 都輸返轉頭

1940年 到佢條撚樣死前
台灣被支共係聯合國取代
一堆西方國家斷交

以其人之道

整理好啲時間線先，1940年仲打緊抗日戰爭，何來聯合國

你講下點解 1940 就無料 啊垃圾
共產黨只是地下勢力，中國國民黨係歐美除蘇聯外普遍承認勢力

唔洗10年 輸哂成個支國大陸

為左表示自己做左野 臨跑去台灣
先搞左個咩總裁選舉

承認92共識，兩岸同屬一個中國，各自表述

駛唔駛我搵 馬英九年代 台灣斷交國家比你

可以同共產黨 91比 都輸返轉頭

1940年 到佢條撚樣死前
台灣被支共係聯合國取代
一堆西方國家斷交

話國民黨識搞外交真係笑死人

當年那怕蔣介石條能樣 個死人樣好少少

稍為得個美國左派 支持

美國已經唔會停止支援

人地毛澤東就識外交
係美國左派，費正清果堆面前話支持民主，建立民主中國

條柒頭蔣介石 仲唔知做咩 屌鳩史迪威，杜魯門

其實如果有留意台灣新聞，你就會留意到中選會已經被深綠派系完全掌握。

唔知你哋有冇聽過「以核養綠」公投，係一班台灣擁核人士提出嘅公投，中選會為咗避免忤逆蔡英文嘅「非核家園2025」政策，不惜違法提前連署書收件日期，到人哋交連署書俾佢嘅時候佢又派警察守喺門口拒收，搞到公投發起人黃士修絕食百幾個鐘之後向台北高等行政法院搞行政訴訟，行政法院都話公投法「以通過為原則，不通過為例外」，中選會咁樣搞係莫名其妙產生額外嘅開支同社會成本，指令中選會要收連署書，然後中選會仲打算上訴。

依家玩呢種抹紅手法，操作更加簡單，不外乎係選舉前極短嘅時間叫法務部調查局出嚟講話懷疑有幾單收受大陸資金，然後再安排深綠媒體放風影射某一啲對手，等佢哋喺選舉中落選，然後選完之後先至再話調查結果原來係誤會，但係選舉已經完咗一切已成定局。同2006年陳菊錯誤指控對手最後贏一千幾票一樣。

我成句講緊條能樣 1940到佢死前 由91共產黨變做19共產黨

輸左聯合國咪佢任內

條廢柴 搞咩輸咩
當年抄輸股票

答我條能樣
點解得罪美國左派

未

顧左右而言它 啊垃圾

話人蔡英文 唔受歡迎

你條能樣被人歡迎

你自己看下你條撚樣
係連登同何俊謙正負評數

未又點

獨派搞左幾多年

香港泛民搞左幾十年仲0成果
台灣國民黨 可以輸哂成個支那

五毛多到
收外國資金DQ都叫反民主
你問下你老細咩叫反民主先啦

呢個有必要講清楚。

第一，美國學界甚或國務院裏面嘅左派有唔少係蘇聯間諜，例如戴維斯、謝偉志，你根本唔會爭取到佢哋支持，況且左派天生同情共產黨，就算佢唔係蘇聯間諜都冇得搞。

第二，美國停止援助國府，原因在於美國喺二戰結束後初期打算重回戰前孤立狀態，本身就唔傾向介入外部事務，美軍自己仲大裁軍𠻹（搞到韓戰爆發初期無兵可用），再加上對中共了解唔深、存有天真幻想，以為可以有民主聯合政府，於是喺左派（aka匪諜）推波助瀾之下逐漸停止援助。直至到1949年大陸將近全面淪陷、同埋1950年韓戰爆發，美國先至如夢初醒咁發覺冷戰格局已經成形，要企出嚟同蘇聯對頂。

第三，至於史迪威，如果有研究過當時嘅歷史，我相信將呢條臭串友放喺任何一個國家都會比當地嘅領袖趕走，佢嘅所作所為基本上同搞政變冇分別。去到後來換咗魏德邁之後其實雙方關係已經修復，係史迪威私怨上腦，返到去成個怨婦咁同舊老細、後來嘅國務卿馬歇爾打小報告。杜魯門方面，佢本身的確係冇戰略眼光，但無論點樣都好，國府始終喺佢任期內都冇口出惡言，但相反佢就不停攻擊國府，起咗好壞嘅影響。

國民黨支持者笑人貪污

最大笑話

當年唔貪 駛跑去台灣

近代嘅就算啦，但係「四大家族」貪污真係史學界最大嘅都市傳說，呢個講法嘅來源本身來自中共陳伯達嘅宣傳。但其實蔣家同陳家都係冇乜錢，陳立夫去到美國都係靠開養雞場過活，孔家同宋家就係民國建立之前本身已經好有錢，所謂「四大家族」靠貪污成為巨富純粹係一個空穴來風嘅傳說

台獨其實有好多派系
將部分台獨派系源於中共講成全部係
只會顯得你無知

228嗰陣嘅台獨派系同後尾民進黨都完全唔同

李登輝好似都入過共產黨添
但係而家仲有冇人覺得佢係幫中共?

臺獨是正確
點解唔可以支持

由人廢言
唔怪之你好像過街老鼠咁

邊個提出都可以

鄭南榕好野

但國民黨普遍貪污嚴重問題

要講投共
邊及得上國民黨一早聯俄容共

再講佢就

支共根本就 投共第一人

孫中山 聯蘇

呢啲人同後尾民進黨完全冇關係
早年台共一早228畀國民黨殺晒

聯俄的孫中山講過五族共和的柒頭

你支持孫中山或者五族共和=共狗

嗰時台獨同後尾民進黨台獨一樣?

就算而家民進黨講嘅台獨同佢哋建黨嗰時都好大分別

我見Facebook有啲台灣page狂抽柯p水，點解有啲人咁憎柯p

但聯俄是唔是通共先

我用你邏輯講野啊支那畜租

畜生先岩

以當時嘅環境其實基本上貪污係一個社會普遍現象，就算中共自己都有劉青山、張子善案，不足以作為大陸淪陷嘅主因，甚至有少少誇大影響。大陸淪陷嘅主要原因都係軍事失敗，而軍事失敗當中包含太多因素，唔係三言兩語講得清，但當然當中有國民黨自己嘅責任存在。

不過話說回頭，當年嘅「國民黨」三隻字包含嘅嘢太多，桂系又係國民黨、晉系又係國民黨、西北馬家都係國民黨，如果要將其他派系嘅鑊全部俾晒老蔣一個人孭，又好似唔對路。

共產黨同國民黨合作第一日
周恩來堆友
已經搞緊滲透

其實討厭柯文哲嘅有唔少係深綠派系，佢哋主要係追住柯文哲「兩岸一家親」呢個講法打，覺得佢來路不明、台獨意志不堅、甚或係中共暗棋

你咪一樣得個講字

人地何俊謙肯扔個身出來

快d成立香港國民黨
公然搞國民黨活動

唔好得個講字啦 廢柴

佢係民進黨 國民黨 兩邊都唔討好

無黨派霸住首都 本身都

條友最近好像因為器官問題

哦...

D完會好大鑊

你仲唔明

將好耐以前 某堆人提出的野
打去依家台灣

咪好像孫中山通共

呢個真

好心佢做返啲有建設性嘅嘢，做少啲膠事、打少啲網上泥漿摔角，唔好敗壞黨部喺香港嘅名聲。

老實講如果佢係忠貞嘅黨員，點會夠膽用先總裁嘅名諱做自己網名咁大不敬？呢啲嘢唔講得笑。

我都想勸佢好自為之，跟住黨代表搵食唔係真係咁好前途㗎咋，吳敦義派系邊靠得住？

利申：有朋友係總支部中人

你問下蔣介石條"黨史專家"

連戰條友搞咩

如果拋開對於佢嘅陰謀論，其實我覺得佢屬於務實派路線，算係睇得幾清楚，而且夠膽講真話呢點好重要，你睇到佢夠膽公開講台灣只係籌碼就知道。

1927年

不過好老實講

你又證明唔到我係記得定岩岩google過

問人歴史年份 岩岩是小學雞先會做的野

連家代代相傳都係做狗，邊一邊有權就向邊一邊倒，日本人如是、國民黨如是、共產黨如是。連戰個老竇連橫喺日本人殖民統治嘅時候仲寫過篇嘢講鴉片有益，為嘅就係當日本人嘅鴉片專賣政策做宣傳

你自己睇下高雄宜家經濟點先，d人慘撚到，六合夜市冇曬人，花媽又負債二千億
派系鬥爭，新潮流鬥舊人，大把高雄人想換人做做看。
宜家六合一高雄有最強戰神菜販韓國瑜，我就放長雙眼睇下陳其邁係咪必勝

蘇共顧問

你係有心要改善嘅就改咗你個名先。到底係邊個俾膽用先總裁名諱做自己網名？

咁要到時先知

民進黨今次收得皮

韓國瑜又係一個奇人，最中意睇佢同王世堅喺台北市議會對屌

留名睇重演06件年陳菊贏一千票既情況

連狗

這一切都是阿共仔的陰謀啦

柯p點柒都唔夠姚文智柒

我同意，其實今次都係民進黨一貫套路黎，一道選舉就話阿共點點點。問題係台灣某d縣市宜家生意冷清到，就黎冇飯開咁，花東火車出軌件事比人煲大到蔡英文管理不善咁，其實好多人都忍夠兩黨d辣殺政治操控，想打經濟牌先。所以先有Crazy Friday 林義豐呢d獨立刺客出現

憨智就算啦，黨中央都放棄佢。你見到早幾日喜樂島派系搞正名遊行，民進黨自己搞咗個反併吞遊行對頂，但地點係高雄，就知要幫陳其邁固票緊要過幫姚文智

其實如果民進黨認認真真派個人出嚟選，丁守中係有機會，甚或根本2014年嘅時候就應該派丁守中，咁就冇今日嘅柯文哲問題。

五五波，未到最後真係唔知結果，同埋唔知仲有乜嘢奧步未出。如果投票前一個禮拜空氣污染爆錶嘅話，我諗會有利盧秀燕少少，但始終咬得好緊。

但係桃園嗰度就真係唔知邊個出屎橋掉陳學聖出嚟，一推陳學聖就同提早宣佈鄭文燦連任冇分別。

唔好話我話，佢之所以可以擔大旗，根本係倒柱有功，依家吳主席論功行賞。但係做唔到就係做唔到。

Btw 講多句，如果你真心為黨國前途着想，我勸你對港獨聯好啲，起碼人哋嘅戰略構想同中國國民黨完遂國民革命大業、光復大陸嘅時代使命至少有並行不悖嘅空間。如果你或者黨代表擔心台港獨合流嘅問題，咁你不如關心多啲香港眾志好過。

不必啦，總之好自為之。

其實KMT DPP都好 台灣政治最大既係AIT

一、學習除咗學自己嘢之外，有時都要向敵人學習，例如統一戰線。以目前環境，喺一段長時間內建成一個反共統一戰線比一切都重要，民國四十八年政府都有聲援西藏抗暴。目前國民革命事業嘅最主要敵人係中共，呢一點我相信毫無疑義。

二、要顧及民眾觀感，適時因應社會氛圍調整宣傳方針，最關鍵係漢賊不兩立，唔可以同共產黨嘅論調企埋一齊，唔好等人哋一諗到親共派就諗起中國國民黨五隻字。要改變呢一個長期嘅刻板印象係需要好大努力同埋謹小慎微嘅思維。

三、在法律觀點上，其實就算聽日大陸光復都好，根據三條條約，青天白日滿地紅國旗最多掛到界限街，界限街以南嘅九龍同香港島問題其實係懸而未決，中華民國繼承清朝作為締約嘅一方雖然有主張聲索嘅權利，但就算聽日大陸光復，政府直接接收九龍同香港島在法律上都係有瑕疵。

四、從現實主義角度出發，國民革命事業現階段最核心嘅任務係光復大陸，香港問題只係小問題，現階段不必拘泥，最緊要係爭取最廣泛嘅支持共同反共，就算到咗支爆時刻香港獨立建國，但只要能夠促使青天白日滿地紅國旗再次喺南京飄揚，一切都係值得。而且到時隨住形勢嘅改變，各種議題都可以有重新思考嘅空間。

閣下講得好好，
不過真心咗喇，
蔣介石先生係高級五毛，曾經混入過唔少組織，
做d 明裏join 埋扮frd，實則收料同挑撥離間之事 -> 不過唔使我講，你本身都睇穿咗

無嘅，呢啲嘢寫俾人哋睇亦都寫俾自己睇，當係整理思緒都好，就算佢唔受用都好，如果有其他人經過見到能夠引發思考都係一件好事，況且都係自己略有興趣嘅範疇就姑且講多幾句。

無論佢真正嘅身份同動機如何都好，我都係同一句說話，希望好自為之。

五毛發現

台北有台北打法，香港有香港打法。將在外君命有所不受，當年毛澤東喺湖南如果完全依從上海遙控，點會做得出成績？

而且中國國民黨既然已經轉型為民主政黨，黨內本來就應該改變一言堂作風，甚至應該開展對未來任務同目標嘅大辯論，講清楚到底要重新樹立三民主義旗幟、厲行經國先生遺教以政治力量反攻大陸，定係民族主義壓倒一切、向中共靠攏參與所謂「中華民族偉大復興」。

更何況以黨嘅現時環境，更加需要各地黨部各施各法、各尋出路、自力更生、發展壯大，只要信仰相通、目標相同，就不成問題。

九二共識從根本上並未涉及香港問題，只有係權宜而務實地解決當時兩岸對中國代表權嘅解釋與表述問題，因此在目前香港問題上並無任何實質指導方針；喺咁嘅情況下，香港黨部完全無必要主動衝出嚟攻擊港獨派系，咁樣只係自己攞嚟衰、自己攞嚟煩，倒不如採取觀望態度，把握好適切距離、調整態勢，爭取建立並維繫友善關係，或至少避免無謂衝突、河水不犯井水，先係正確做法。

事情要分緩急輕重，分清主要矛盾同次要矛盾、辨明敵我矛盾同人民內部矛盾，斷不能亂打一通。只要能夠促成大陸問題嘅解決，一切都係值得、一切問題都係小問題。只要香港在大陸光復嘅歷史進程中發揮到自由世界反共橋頭堡嘅作用，就算香港喺同一時間獨立建國又何妨？國民革命決勝不在於一城一地得失，而在於消滅奸黨有生力量。否則當「國民黨等於親共派」嘅刻板印象完全植根於香港非建制民眾意識嘅時候，香港黨部就連向香港非建制民眾宣傳嘅機會都無。

屌，我開始覺得黨部應該俾錢請我返去做

一、三條條約對於繼承清朝法統嘅中華民國而言仍然有效，所以中華民國在港主權所及範圍，如果嚴格按照條文，頂盡去到界限街。港澳地位問題，最終仍需要待大陸光復後再同英葡兩國商議決定。

二、現行《憲法》寫得籠統，對於「固有疆域」問題，一要上溯《五五憲草》、二要睇制憲國大同行憲國大代表來源（代表法統），而港澳地區兩者不入，情況比較尷尬。固然《五五憲草》對於固有疆域範圍有一個「等」字留下伏筆，但亦不能完全無視三條條約。所以我認為中華民國作為三條條約締約方繼承者固然有對港澳主權聲索主張嘅權利，但具體確定港澳地位嘅法律程序仍然要待大陸光復後再同英葡兩國商議。

三、現實政治權衡問題。如果可以用香港獨立換取大陸光復，以兩者體量相稱，自然極為化算。再者，如果對三民主義道路嘅正確性有足夠自信，就應當相信只要收回大陸、按照三民主義建設國家，使民生發展、民權自由，則香港縱然一時獨立在外，終有一日仍會歸心再附，毋庸過慮。

呢招大絕，斷埋刮民黨財源

當時蘇聯對支既計劃, 係無話點樣押哂去國民黨/共產黨到
由民國到二戰完結
如果話共產黨係蘇聯在支那既暗線
咁國民黨就係蘇聯在支那既明線

咁唔差再講埋國民黨開國祖師 孫中山 聯俄容共啦
講投共, 無人夠國民黨早呀